- Jaquers: la gente de Bitso me está pidiendo que incremente mi límite de retiro de Bitcoin. Pero me piden
; proof of address; some ID. Otherwise I have to wait ONE month to withdraw. Que les parece? Vale la pena darles mi información?
- creo que sí. No hay mucha opción, yo acabo de darle mis datos a coinbase.
- no es la revolución que esperaba, pero es un poquito menos malo que los bancos.
- Ok aquí voy, (respira hondo) 🥶
- Yo creo que deberíamos hacer nuestra propia cooperativa financiera de ahorro. Tenemos una cuenta de banco, y de ahí distribuimos la plata a las cuentas personales de l+s miembr+s, o en efectivo. ¿Alguien sabe de esto? ¿Es posible?
así manejamos nosotr+s los datos personales. Y ahorrar dai en oasis deja 2%, sai en dydx 4%, usdc en coinbase 1.25%. No estoy muy seguro de cuáles son los riesgos. Pero de nuevo, es mejor que un banco.
- Estoy de acuerdo
- hacemos la junta directiva en Aragon :grin:
- [nombre] shipeenos esto :ship:
- a donde hay que shippearlo? :joy:
- di no se, ese es el problema. ¿Vamos a infocoop?
- [nombre] ¿conoce a alguien que sepa de esto?
- Una cooperativa, buen toque
- Para iniciar piden al menos 20 personas; luego una asamblea donde se de el aporte iniciar... ver que tipo de cooperativa se va a conformar
- La capacitación de ellos y asesoría es muy buena
- Yo sumo 1.
- 🏽♂
- 🏼
- ¿cómo haríamos para cambiar de stable coin a dólares o colones? De coinbase a paypal?
- PayPal está poniendo muchos límites a Latinoamérica. bitso permite convertir a dólares y pesos mexicanos
- Además las comisiones de PayPal son muy altas
- de coinbase a una cuenta en estonia, a la cuenta de la cooperativa en costa rica?
- Bitso no tiene comisiones. Pero no se si se puede asociar a cuentas de CR
- cuál banco aceptaría transferencias de criptomonedas aquí?
- voy a revisar.
- pero de bitso habría que pasar a una cuenta de la cooperativa. Si no quedamos igual, que cada persona tiene que tener su cuenta y sus datos en bitso.
- bueno, perdón por el plug descarado, pero si logramos montar OASIS en CR, el problema estaría resuelto
- ninguno, hasta donde sé
- pero con OASIS, no se ve que es cripto lo que se usó al otro lado del HTLC
- igual hay que reportar de dónde se recibió la plata, no? No hay forma de pasar a efectivo sin un banco.
- Si preguntan si, no hay quite
- Pero como la plata vendría del mismo sistema SINPE, veo menos probable que pidan esa información
- Suena bien
- y para cuando shipea OASIS en CR?
- ah di, cómo bien lo dice el capítulo sobre coherencia de cachés del Henessy & Patterson: "the devil is in the details"
- hay demasiadas cosas llamadas oasis. No se de cuál estamos hablando.
- si, eso es una cagada
- Open Asset Swap Interaction Scheme (OASIS): https://medium.com/nimiq-network/nimiq-makes-fiat-currencies-blockchain-compatible-7503096a6252
- ah mae, pero di, entonces habría que usar Nimiq. Eso dispara el riesgo. Sólo con una stable coin confiable serían fáciles las finanzas. La idea es que sea solo de ahorro, no de inversión, no de especulación.
- Nop, el "Open" en el nombre significa que se puede usar con lo que sea
(Incluso podría ser EUR <-> CRC)
- (Siempre y cuando haya OASIS de ambos lados, en el caso de FIAT vs FIAT)
En el caso de crypto vs fiat, sólo se necesita OASIS del lado del fiat y soporte para HTLC del lado de crypto
- y como la mayoría de stablecoins están sobre Ethereum, a lo mejor soportan HTLC nativamente
- (Supongo que eso dependería de si el contrato del stablecoin soporta interactuar con otros smart contracts en Ethereum)
- y estamos hablando de algo que va a funcionar en enero, o en el 2022? A ver si hacemos algo, o solo esperamos.
- bueno, ese es el tema de los detalles: dependemos de una entidad que ya está inscrita en SINPE (o de inscribirla nosotros) para hacerlo
- y una cooperativa de ahorro se puede inscribir en sinpe?
- excelente pregunta, no sé
- pero me imagino que si, porque coopeservidores, coopenae, etc. todas son cooperativas de ahorro y préstamo, no?
- creo que sí.
- pero suave, no, de dónde sacamos el fiat para la cooperativa?
- usted dice para constituirla (costos legales, administrativos, etc)?
- necesitamos coinbase o bitso, que son los que tienen fiat.
- o para que la cooperativa funcione como liquidity provider?
- liquidity. Lo que creo es que hacer que la cooperativa funcione así lo complica todo de nuevo.
- ah si, efectivamente eso sería un problema
- Lo más fácil posible es solo un pool colectivo de stable coins de tod+s l+s miembros, que ponemos a generar interés en algo relativamente seguro. Y cuando alguien quiere sacar dinero, sirve de intermediario entre el exchange y el banco nacional.
- de hecho, si la cooperativa puede ser su propia entidad sinpe, todo se resuelve tuanis
- porque no necesita tener cuenta en otro banco del todo
- ah no, pero tendría que tener los datos de la gente
- pero eso sí está bien. Podemos nosotros tener los datos.
- creo que faltan dos cosas:
- un exchange que deposite a bancos de costa rica
- un banco de costa rica que acepte recibir esos depositos
- el riesgo de lavado de dinero y todo eso no sería del banco, sería de nuestra cooperativa.
- pero ahí es donde digo que no hace falta lo del banco en cr
- porque la cooperativa es "su propio banco" (i.e. puede crear cuentas sinpe)
- igual como uno (supongo) puede mandar dinero directamente a su cuenta en coopenae
- y cuando uno quiere sacar la plata de la cuenta de coopenae, ¿de dónde sale ese efectivo?
- coopenae lo tiene en algún lado me imagino
- (bueno, hoy en día "algún lado" = una base de datos)
- pero si, es buena pregunta... no sé si coopenae tiene a su vez sus cuentas en otro banco más grande o algo así
- o sea, alguien hace una transferencia de donde sea a coopenae. Ahí ya no entiendo cómo funciona. En teoría, coopenae tiene esa plata, pero cómo la convierte en efectivo?
- ah bueno, es que coopenae maneja depósitos en efectivo
entonces con lo que la gente deposita le pagan a quienes retiran
- (y creo que parte de la trama de como funciona el sistema financiero hoy en día es que pueden "tener" mucho más dinero que el que de verdad les han depositado: reserva fraccionaria)
- por algún lado había leído que sólo como el 20% del dinero del mundo de verdad existe... el resto está sólo en las bases de datos de los bancos
- en nuestro caso el ingreso no es en efectivo. Tiene que haber un intermediario que tome el efectivo del banco de origen a nuestra cooperativa. ¿El banco central?
- No sé, creo que ya para este punto necesitamos alguien que sepa sobre cómo funciona el sistema financiero
- o aprender nosotr+s. Si no entramos a hacer créditos ni inversiones riesgos, no puede ser taaan complicado.
- no sé, yo soy un poco más pesimista... los bancos y el gobierno jamás van a dejar que sea fácil para la gente autogestionarse
- mucho menos dejar que logremos un sistema mejor, más justo
- diay probemos. Por lo menos al final tendríamos claro cuál es la pared.
- cierto, con probar no se pierde nada
- bueno, tiempo. Y si sale mal, la plata de la formación de la cooperativa.
- le podemos preguntar a una tia,
- ella trabaja en finanzas en el BN
- cuéntenos qué dice.
- Mejor montarse un banco en una isla británica, así también puede imprimir tarjetas :grin:
- dice que es muy bueno,
- Peeero que se hay que asesorar con un  buen abodago de cooperativas. por que hay muchas leyes de por medio
- una cuenta en un banco de cayman que nos sirva de intermediaria entre coinbase y el banco de costa rica funcionaría bien.
- Sólo habría que ver cuánto se va en fees.
- las dudas finaciares se las podemos preguntar, pero para formar la cooperativa si ocupamos un abogado
- En otros temas, la ventaja de una cooperativa es que a los asociados se les beneficia en tema de impuestos, en en la parte legal creo que también hay beneficios y varias cosas
- el aspecto organizativo como tal es bastante funcional
- [nombre], conoce alguien que sepa de formacion de cooperativias ?
- necesitamos que se nos una un+ abogad+ y un+ contador+ que sean anticapitalistas, feministas y jaquers.
- No se hasta que punto sea buena idea por el tema de que esos bancos manejan cosas turbias. Es mejor tratar de no caer en el sistema de paraisos.
- A la larga o corta nos puede jugar en contra
- dudo que usar algo como el bac de intermediario sea menos turbio. Pero si logramos hacerlo todo con cuestas locales, mejor.
- Socialmente no esta bien visto el tema offshore
- Etc
- claro, lo entiendo. Y se todas las razones. Pero si la única opcion para hacer que el capitalismo no nos aplaste es usar 1 cuenta offshore, puedo flexibilizar un par de mis principios.
- igual quienes reciban el dinero en costa rica van a tener que pagar sus impuestos. La cooperativa creo que no paga nada, entonces se puede buscar otra forma de enmendar el mal, como financiando cosas que eventualmente nos lleven a hacerlo todo circular y local.
- pero bueno, es que primero hay que ver dónde están las trabas, antes de empezar a pensar cómo jaquearlas. Ya le escribí al infocoop.
- genial:heart:
- Voy a preguntar
- por aca si entra en riesgo de considerarse para el lavado de dinero la cooperativa, por el paraiso fiscal que es Cayman
- Súper! Que emoción!
